[用腦]藍綠悖論

假設：有一個人，他有一種奇怪的色盲症。他看到的兩種顏色和別人不一樣，他把藍色看成綠色，把綠色看成藍色。

但是他自己並不知道他跟別人不一樣，別人看到的天空是藍色的，他看到的是綠色的，但是他和別人的叫法都一樣，都是「藍色」；小草是綠色的，他看到的卻是藍色的，但是他把藍色叫做「綠色」。所以，他自己和別人都不知道他和別人的不同。

問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？

原文網址：

我以前都諗過呢個問題

有冇懷疑過自己

冇

思考過類似問題

無辦法

我記得
對視覺，顏色即理解係認知番黎
即係後天既
所以
嚴格黎講佢冇色盲
因為佢的確係理解到
正常人既藍為藍，綠為綠
亦分辨同其中既不同
所以無法判斷
因為其實佢冇色盲